接種科興兩日後死 專家委員會：心血管病死 伊院：血壓糠尿皆穩

https://hk. appledaily. com/local/20210303/ZAOTLCKXP5A4RNVUV7SVPYO2UM/

昨晚爆出打科興疫苗後死亡事件，死者入住的伊利沙伯醫院今日凌晨急開記者會，聯同衞生署解釋事件。當時伊院副行政總監陳偉文指出，死者本身患長期病，有糖尿病、高血壓及慢性支氣管炎，但稱死者有跟進治療糖尿病及高血壓問題，形容是「控制穩定」。

然而，疫苗臨床事件評估專家委員會今日就事件開會，會後講述死者病情時，卻疑推翻伊院說法。委員會共同召集人孔繁毅指，死者本身患多種慢性病，包括糖尿病、缺血性心臟病、高血壓、高血脂及中央肥胖等，更有長期吸煙習慣。死者初步解剖結果顯示，死者其中一條心血管100%阻塞，另外兩條亦有70%至90%阻塞，斷定死因為冠心病導致的急性心肌梗塞及肺水腫。

委員會另一召集人李卓廣則指出，死者病歷已顯示患心血管疾病，入院血壓達190/130，屬於嚴重高血壓。李亦指，以病人病情，若出現呼吸困難等問題，即使沒有接種疫苗，都很可能導致死亡。

評估專家委員會：冇錢賠

病人自己行入去！！！
晏晝聽到我已經O哂嘴
wadiu咁樣想華麗轉身
邊個批支疫苗先依家
自己揀洗撚你班人

個個都係自己行入去 個個都冇得賠

點講都好
250 萬安家費快d派出黎先
點樣卸鑊，藍C不在乎

唔洗賠錢
阿伯抵死

250萬家屬賠畀國家

嗱你哋兩邊自己打飽佢 總之唔關科興事ok?

唔需要問病人個病歷
佢係未狗隊獸醫黎？醫過人未？
打支破傷風急症室姑娘都會問哂我病歷同敏感啦

支那醫護

其實咁危急
應該即刻做手術
重打疫苗來做咩？？？？

快手屈晒所有病落個阿伯到啦

自己走入去 笑L咗

之前唔係話支氣管炎嘅咩？

藍絲話自己行入去即係支疫苗無事啦
一定係黑醫護知道廢中打咗疫苗整死人

講到接種者係乜撚野病都有既廢人咁
差在未講：好心廢老就自然死亡唔好浪費政府疫苗

點解要拉post
其實呢單新聞應該係是日最大新聞

識身邊藍絲真係因為呢單野第一次開始懷疑政府

根本唔make sense
如果咁危急
醫院都應該即刻幫佢做手術
一個就死既人打疫苗來托咩

最後係咪打算話係死於皇天擊殺

其實啲專家邊敢話係疫苗出問題 話疫苗出問題咪落國家面想死咩

因為班廢老博有派彩

自殺梗係冇得賠啦

其實得閆麗夢話疫苗無用
其實包埋外國果D
唔針對支那疫苗

無死因報告但就一定係心血管病致死

但今次出事係科興呀嘛 邊敢講

廢老想拎錢，無咁易

問題來啦
如果有心血管病嚴重到隨時死
咁打疫苗有咩用
唔係應該捉佢做手術

講到就死咁

哇，屌你老母樓主咁撚陰毒嘅
將條link拆左佢jm9

又咁睇，冠心病係未100%塞之前可以未發作

但100%堵塞又未必係致死原因，疫苗可以誘發免疫系統導致發炎反應，chain effect下成為最後一根稻草

係囉！第一晚係屈佢“慢性”支氣管炎（但血糖控制好）
然後一輪嘴因果關係#@$&@
第二日就話佢心血管塞哂,仲一味數落死者，
血糖血壓爆煲，中央肥胖（呢句聽完好㷫），
佢唔打針過多幾日都心肌梗塞
專家醫生d嘴面閪到...開始同情死者

咪好囉～ 安心繼續打科興囉～ 就最怕你班藍屍宿姐 ～

磚家話皇天擊殺算啦

佢不斷好強調冇「直接」關係
咁間接呢？

我支持專家委員會講法

廢老想拎250萬 ?

d專家小姐

仲有心悸會否加速心臟病發？
見好多老嘢打完科興都心悸

我係專家 你地識條春咩

個個都打直行入去

200/250萬賠款只係都市傳說
全部都係自願性接種，簡單啲講即係全部抵撚死，自己攞嚟賤

Arm arm想問：

長期病患 + 「自己行入去」打科興針

算唔算自殺

愛国科興民間自願第三期臨床試驗

我而家想知冠心病點trigger 到支氣管炎呀

梗係冇事啫，專家小組批准用支那針㗎嘛

港共政府會否害死另一個冇打科興既心血管病人

證明自己論述去挽回市民信心

講到條友本身都一掂就死咁

我支持政府

藍絲廢老繼續打科興啦

可能要打完針未企起身果時就已經死咗先有錢賠

被心血管疾病

廢老想囉獎金 無咁易

正，總之無事，藍屍 / 警畜 / 支畜 / 廢老 快快排好隊

入廠果下又會check唔到有冠心病要到解剖先知

正常，我講正常政府
應該係唔係都賠左先
始終第一單
你唔賠就無晒誠信
嗱，我講正常政府

割得幾L快仲要短時間幾個群體合作割

打其他針死先肯認疫苗問題 先有得賠
打科興死 一定唔係疫苗問題 無得賠

黑醫護又想嫁禍俾科興

間接就唔關佢事，跟本就係直接關係

我屋企隻狗去打疫苗都睇病歷，睇針卡啦

所以咪spin 緊去打針之前冇檢清楚囉

若出現呼吸困難等問題，即使沒有接種疫苗，都很可能導致死亡。

句子重組
若因為接種疫苗，出現出現呼吸困難等問題，就很可能導致死亡。

咁解釋姐係話個病人打唔打疫苗都就快死

死因全屬咎由自取

幫国家做人體實驗 小事嚟

就算有血壓高同糖尿又點會冇啦啦呱左去...
唔關支針事點講都唔通啦

再嘈就要死者家屬倒賠 250 萬俾國家

qe犯國安法了

嚴重心血管病又行得走得自己行入去打針

未出死因但就已經話唔關疫苗事

同大陸未查就話武肺唔會人傳人一樣

無人逼你打，自己行入去

你問班專家佢哋應該唔敢定義點樣死先關疫苗事

人點都會死 佢只係咁啱打完先死

點解唔得？
冠狀動脈堵塞99%都可以走來走去

尋日打既疫苗 今日先食
咁關人咩野事先得架？
敢問大人可唔可以告我謀殺？

死

班專家驚講錯野要賠200萬
每次都淆底講冇直接關係,之前又要奶共,依加出事就話唔關我事

為釋除公眾疑慮, 專家委員會及家屬全體接種

必須私人檢控專家委員會害死人

專家組做埋死因裁判？

笑撚死 原來官涌去到係就咁叫啲patient睇片再比張野佢地自己剔
剔完張野再自己拎返屋企
都唔知剔黎做乜

咁講係咪話佢就算無打針都一樣照死先

成班兒登仔講到個阿伯冇責任咁
講到明唔建議有長期病患去打都去打又冇人逼佢
當然打針個程序都有問題
有咩理由唔先查清楚有咩唔適合打嘅情況

賠錢=認錯=冇可能

疫苗早做戲都做到出面啦大家都仲未明

佢咩自己付出咗個代價囉
但係其他人呢 就一咪推哂落個阿伯到

任何醫療既野都要問清楚先確定比唔比你打架啦，阿伯唔一定知道長期病患唔打得，佢唔係專業架大佬

建議專家委員會告番死者轉頭
死者刻意隱瞞病歷 令國家矇冤

我睇唔到

邊個亂講嘢
幫佢打返幾支科興先

其實我都唔明
流感疫苗都會叫人年年打
因為病毒會變種，年年流行既流感病毒都唔同

武肺病毒RNA病毒，本身都容易變種
依家全球都有大量唔同種既武肺病毒
就算我今日打完疫苗
但聽日又變過種
咁枝疫苗又真係有效

慢性病突然死

唔關我事

大家攞返啲籌碼，呢鋪當無數

件老嘢係黑暴，佢自己短命死想屈錢

直頭要收返個阿伯錢
告返個阿伯玩嘢搞事啦

從來冇講過chronic illness 一定唔打得

其實冇人有責任

讀咁多書成為專業人士
就係為咗幫班專業以外嘅人講野
去呃廣大市民

叫班專家食屎啦

睇下d藍絲見識到國家既偉大未

唔合符你地黃人嘅期望就叫呃人

唔會見到, 佢地真係信專家講咩就係咩

場波贏左有250萬 球證係我既人 講完

總之冇錢賠，你死你賤理撚得你

要開死因庭

呢句野將會成為以後最佳藉口
子華神個啲咩係咁架啦 好出奇呀 已經落後

所以咪話要主動問囉，唔通叫阿伯自己評估咩

打咗第一針未？記得叫佢打埋第二針，打d唔打d可能仲大劑，好似抗生素咁

問咗又代表咩？
而家個阿伯血糖血壓穩定
打針嘅決定冇問題

想知有邊個唔係自己用腳行入去打針要拎嗰250萬條件愈嚟愈難，要食早餐要唔緊張，依家仲要唔係自己行入去

唔想賠錢咪直接講囉，講咁多其他廢話把撚呀五毛Frizzle狗

個波傳黎傳去，音樂停左死者接住。
結論：用家問題

我係覺得你地d Layman 好好笑

Causal relation 同correlation 都搞唔清
班layman 都唔知點解咁蠢
呢樣year 1 有教

唔敢正面駁我呀柒頭五毛